\documentclass{beamer}
\mode<presentation>
\usetheme{Luebeck}
\usecolortheme{beaver}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\usepackage{textpos}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\title[Fundamentos de Banco de Dados]{Modelagem entidade-relacionamento}
\author{Daniel Pimentel}
\institute{Instituto Federal de Alagoas}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}{Atributos}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item Atributos necessários e opcionais
    \pause
  \item Domínios
    \pause
  \item Identificadores (chaves primárias)
    \pause
  \item Identificadores compostos
    \pause
  \item Atributos simples e compostos
    \pause
  \item Atributos monovalorados
    \pause
  \item Atributos multivalorados
    \pause
  \item Atributos derivados
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Relacionamentos}
  \begin{enumerate}
    \pause 
  \item Associação
    \pause
  \item Entre entidades
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Conectividade e cardinalidade}
  \begin{enumerate}
    \pause 
  \item Conectividade: chen ou pé-de-galinha
    \pause
  \item Cardinalidade: (0, 1), (1, 1), (1, N), (0, N)
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Dependência de existência}
  \begin{enumerate}
    \pause 
  \item Dependete de existência
    \pause
  \item Independete de existência
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Força do relacionamento}
  \begin{enumerate}
    \pause 
  \item Relacionamento fraco (não identificado)
    \pause
  \item Relacionamento forte (de identificação)
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Entidade fracas}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item Dependente de existência
    \pause
  \item Chave primária derivada da entidade pai
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Participação de relacionamento}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item Participação opcional
    \pause
  \item Participação obrigatória
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Grau de relacionamento}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item Relacionamento unário
    \pause
  \item Relacionamento binário
    \pause
  \item Relacionamento ternário
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Python}
  \pause
  \begin{lstlisting}[language=python, frame=single, numbers=left]
cursor.execute("INSERT INTO <table> VALUES \
  ('<value1>','<valueN>')")
db.commit()
db.close()    
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Python}
  \pause
  \begin{lstlisting}[language=python, frame=single, numbers=left]
for row in cursor.execute("SELECT * FROM \
  <table>"):
  print(row)
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=2]{static/img/logo}
    \caption{\url{d4n1.org}}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}
